'\" t
.\"     Title: \fBkgendesignerplugin\fR
.\"    Author: Richard Johnson <rjohnson@kde.org>
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets vsnapshot <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 2014-05-28
.\"    Manual: KDE Frameworks: KDesignerPlugin
.\"    Source: KDE Frameworks Frameworks 5.0
.\"  Language: Italian
.\"
.TH "\FBKGENDESIGNERPLUGI" "1" "2014\-05\-28" "KDE Frameworks Frameworks 5.0" "KDE Frameworks: KDesignerPlugi"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------







.SH "NOME"
kgendesignerplugin \- Genera estensioni di oggetti per Qt(TM) Designer\&.



.SH "SINOSSI"

  .HP \w'\fBkgendesignerplugin\fR\ 'u
\fBkgendesignerplugin\fR  [\fIOPZIONI\fR...]  \fIfile\fR 




.SH "DESCRIZIONE"

  
  .PP
Le estensioni per oggetti personalizzati di
Qt(TM)
Designer seguono solitamente uno schema predefinito, e le classi fornite dall\*(Aqestensione forniscono per lo più informazioni statiche, oltre alla funzione per creare un\*(Aqistanza, che è normalmente una semplice chiamata a un costruttore\&.
\fBkgendesignerplugin\fR
permette agli sviluppatori di librerie di fornire nuovi oggetti per creare una tale estensione senza creare tutto il codice di routine, ma fornendo invece un semplice file descrittivo in stile ini\&.


  .PP
\fBkgendesignerplugin\fR
sceglie valori predefiniti ragionevoli per la maggior parte delle impostazioni, per cui normalmente è necessaria solo una configurazione minimale\&.




.SH "OPZIONI"

  
  

    .PP
\fB\-o \fR\fB\fIfile\fR\fR
.RS 4

      
      
        Il nome per il file C++ generato\&. Se non viene fornito, verrà usato
\fIstdout\fR\&.

      
    .RE
    .PP
\fB\-n \fR\fB\fInome\-estensione\fR\fR
.RS 4

      
      
        Disponibile per compatibilità\&. Il valore predefinito per l\*(Aqopzione PluginName nel file di input\&.

      
    .RE
    .PP
\fB\-g \fR\fB\fIgruppo\fR\fR
.RS 4

      
      
        Disponibile per compatibilità\&. Il valore predefinito per l\*(Aqopzione DefaultGroup nel file di input\&.

      
    .RE
    .PP
\fB\-\-author\fR
.RS 4

      
      
        Mostra le informazioni sull\*(Aqautore\&.

      
    .RE
    .PP
\fB\-\-license\fR
.RS 4

      
      
        Mostra le informazioni sulla licenza\&.

      
    .RE
    .PP
\fB\-h, \-\-help\fR
.RS 4

      
      
        Mostra un breve testo di aiuto\&.

      
    .RE
    .PP
\fB\-v , \-\-version\fR
.RS 4

      
      
        Mostra le informazioni sulla versione\&.

      
    .RE
  



.SH "FORMATO DEI FILE"

  
  .PP
Il file di input è un file di configurazione di tipo INI (in particolare, è nel formato supportato dal framework KConfig) che descrive un insieme di oggetti\&. Contiene una sezione
[Global], che fornisce informazioni generali sull\*(Aqestensione, ed una sezione per ogni oggetto che deve essere incluso nell\*(Aqestensione\&.


  .PP
La sezione
[Global]
può avere le seguenti voci:


      .PP
\fIDefaultGroup\fR
.RS 4

        
        
          Il valore predefinito per la voce
\fIGroup\fR
nelle sezioni delle classi (valore predefinito: "Custom", a meno che l\*(Aqopzione
\fB\-g\fR
non sia stata fornita)\&.

        
      .RE
      .PP
\fIIncludes\fR
.RS 4

        
        
          Un elenco (separato da virgole) di file da includere richiesti (valore predefinito: vuoto)\&. Nota come i file di intestazione per gli oggetti specificati successivamente nel file non vanno elencati qui; questo elenco è per le intestazioni speciali usate internamente dall\*(Aqestensione, come quelli per le classi che forniscono le anteprime\&.

        
      .RE
      .PP
\fIPluginName\fR
.RS 4

        
        
          Il nome della classe C++ principale nell\*(Aqestensione (valore predefinito: "WidgetsPlugin", a meno che l\*(Aqopzione
\fB\-n\fR
non sia stata specificata)\&.

        
      .RE
    


  .PP
Ogni classe dovrebbe avere la propria sezione
[\fIClassName\fR], che può includere le seguenti voci:


      .PP
\fICodeTemplate\fR
.RS 4

        
        
          Il valore restituito dalla funzione
codeTemplate()
dell\*(Aqestensione, che è segnata per "uso futuro" da
Qt(TM)
Designer (predefinito: vuoto)\&.

        
      .RE
      .PP
\fIConstructorArgs\fR
.RS 4

        
        
          Gli argomenti da passare al costruttore della classe fornito da
ImplClass: questi devono essere racchiusi tra parentesi (valore predefinito:
(parent))\&. L\*(Aqunica variabile di cui è garantita la presenza è
\fIparent\fR, che è l\*(Aqoggetto
QWidget
genitore passato da
Qt(TM)
Designer\&.
.sp

          Questa voce è ignorata se
CreateWidget
è impostato\&.

        
      .RE
      .PP
\fICreateWidget\fR
.RS 4

        
        
          Il codice necessario per creare un\*(Aqistanza dell\*(Aqoggetto (comportamento predefinito: usa
new
per creare un\*(Aqistanza della classe specificata dalla voce
ImplClass, passando gli argomenti specificati da
ConstructorArgs)\&. Consultare le note per
ImplClass
e
ConstructorArgs\&.

        
      .RE
      .PP
\fIDomXML\fR
.RS 4

        
        
          Una descrizione XML UI dell\*(Aqoggetto (valore predefinito: quanto fornito dalle intestazioni dell\*(Aqestensione per
Qt(TM)
Designer)\&.

        
      .RE
      .PP
\fIGroup\fR
.RS 4

        
        
          Il gruppo in cui mostrare l\*(Aqoggetto in
Qt(TM)
Designer (valore predefinito: il valore della voce
\fIDefaultGroup\fR
nella sezione
[Global])\&.

        
      .RE
      .PP
\fIIconName\fR
.RS 4

        
        
          Il file di immagine o il nome standard di icona da usare come icona per questo oggetto nell\*(Aqelenco degli oggetti di
Qt(TM)
Designer (valore predefinito: un file PNG chiamato come il nome della sezione ma senza doppi due punti, nella directory \(Fopics\(Fc di un file di risorse integrato; ad esempio,
:/pics/Foo\&.png
nella sezione
[Foo], o
:/pics/FooBar\&.png
nella sezione
[Foo::Bar])\&.

        
      .RE
      .PP
\fIImplClass\fR
.RS 4

        
        
          La classe che dovrebbe essere usata per creare un\*(Aqistanza dell\*(Aqoggetto per l\*(Aquso in
Qt(TM)
Designer (valore predefinito: il nome della sezione)\&. Si noti come questa non deve essere necessariamente la classe che verrebbe creata per l\*(Aqapplicazione finale: questo viene stabilito dal valore di
DomXML\&.
.sp

          Questa voce è ignorata se
CreateWidget
è impostato\&.

        
      .RE
      .PP
\fIIncludeFile\fR
.RS 4

        
        
          L\*(Aqintestazione che è necessario includere per usare questo oggetto (valore predefinito: la versione in minuscolo del nome della sezione, con i due punti rimossi e \(Fo\&.h\(Fc aggiunto alla fine; ad esempio,
foo\&.h
nella sezione
[Foo], o
foobar\&.h
nella sezione
[Foo::Bar])\&.

        
      .RE
      .PP
\fIIsContainer\fR
.RS 4

        
        
          Se questo oggetto possa contenerne altri (valore predefinito:
false)\&.

        
      .RE
      .PP
\fIToolTip\fR
.RS 4

        
        
          Il suggerimento da mostrare quando il mouse passa sull\*(Aqoggetto nell\*(Aqelenco degli oggetti di
Qt(TM)
Designer (valore predefinito: il nome della sezione, con \(Fo Widget\(Fc aggiunto alla fine; ad esempio
Foo Widget
nella sezione
[Foo])\&.

        
      .RE
      .PP
\fIWhatsThis\fR
.RS 4

        
        
          Il testo \(FoChe cos\*(Aqè\(Fc associato all\*(Aqoggetto in
Qt(TM)
Designer (valore predefinito: il nome della sezione, con \(Fo Widget\(Fc aggiunto alla fine; ad esempio,
Foo Widget
nella sezione
[Foo])\&.

        
      .RE
    




.SH "ESEMPI"

  
  .PP
Il file di descrizione più semplice potrebbe somigliare a
.sp
.if n \{\
.RS 4
.\}
.nf

[Foo]
ToolTip=Mostra foo
[Bar]
ToolTip=Editor di qualcosa

    
.fi
.if n \{\
.RE
.\}
.sp
Si noti come ogni classe debba avere almeno una chiave impostata (in questo esempio è stata usata
ToolTip), altrimenti la classe verrà ignorata\&.

  .PP
Normalmente vorrai cambiare almeno il testo visibile all\*(Aqutente, che vuol dire le voci
ToolTip,
WhatsThis
e
Group\&. Inoltre, impostare il nome dell\*(Aqestensione può essere una buona idea per prevenire possibili conflitti di simboli e non confondere i debugger (sia l\*(Aqapplicazione debugger che la persona che effettua il debug):
.sp
.if n \{\
.RS 4
.\}
.nf
[Global]
PluginName=FooWidgets
DefaultGroup=Display

[Foo]
ToolTip=Mostra orsi
WhatsThis=Un\*(Aqoggetto immagine che mostra orsi danzanti

[Bar]
ToolTip=Editor qualcosa
WhatsThis=Un\*(Aqinterfaccia editor per qualcosa per orsi
Group=Editing

    
.fi
.if n \{\
.RE
.\}
.sp


  .PP
Dei file più complessi potrebbero essere necessari se ci fossero classi con namespace oppure opzioni aggiuntive che debbano essere fornite ai costruttori, ad esempio:
.sp
.if n \{\
.RS 4
.\}
.nf
[Global]
PluginName=FooWidgets
DefaultGroup=Foo

[Foo::Bar]
ToolTip=Mostra qualcosa
WhatsThis=Un oggetto che mostra qualcosa in modo peculiare
IncludeFile=foo/bar\&.h
IconName=:/previews/bar\&.png

[Foo::Baz]
IncludeFile=foo/baz\&.h
ConstructorArgs=(Foo::Baz::SomeOption, parent)
Group=Foo (Special)
IsContainer=true
IconName=:/previews/baz\&.png

    
.fi
.if n \{\
.RE
.\}
.sp


  .PP
A volte degli oggetti particolarmente complessi potrebbero aver bisogno di un\*(Aqimplementazione di una speciale \(Foclasse di anteprima\(Fc per l\*(Aquso in
Qt(TM)
Designer; questa potrebbe essere una sottoclasse di un vero oggetto che esegue delle inizializzazioni aggiuntive, o potrebbe essere un\*(Aqimplementazione completamente diversa\&.
.sp
.if n \{\
.RS 4
.\}
.nf
[Global]
Includes=foopreviews\&.h

[FancyWidget]
ImplClass=FancyWidgetPreview

    
.fi
.if n \{\
.RE
.\}
.sp





.SH "VEDI ANCHE"

  
  

    .PP
http://qt\-project\&.org/doc/qt\-5/designer\-creating\-custom\-widgets\&.html
.RS 4

      
      
        La documentazione di
Qt(TM)
Designer sulla creazione di estensioni per oggetti personalizzati\&.

      
    .RE
  



.SH "ERRORI"

  
  .PP
Per piacere, usa
\m[blue]\fBbugs\&.kde\&.org\fR\m[]\&\s-2\u[1]\d\s+2
per segnalarli, non mandare un messaggio direttamente agli autori\&.


.SH "AUTORI"
.PP
\fBRichard Johnson\fR <\&rjohnson@kde\&.org\&>
.br

.RS 4
Ha scritto la documentazione originale\&.
.RE
.PP
\fBAlex Merry\fR <\&alexmerry@kde\&.org\&>
.br

.RS 4
Ha aggiornato la documentazione per KDE Frameworks 5\&.
.RE
.SH "NOTE"
.IP " 1." 4
bugs.kde.org
.RS 4
\%http://bugs.kde.org
.RE
